【二手成交】落定500蚊搶葵涌中心 買樓初哥怕業主反口

樓價急反彈，買樓初哥也開始心慌，不惜高追入市。一名80後上車客睇樓一年，遇上葵涌區心儀單位，睇樓當日無帶本票，擔心被截糊，將身上500元給予業主作為臨時「細定」，即場簽約，同日再加定金近15萬元。

中原地產許偉業表示，細價樓瘋狂，葵涌中心一個實用面積353方呎中層G室單位，去年11月以538萬元放盤，但今年1月封盤，至本月22日重開，即日被一名80後上車初哥看中，由於睇樓已有一年，當得悉業主會再安排多枱準買家睇樓後，恐防業主反口及其他客人搶貨，當時身上沒有本票，不敢走開，身上只有500元，但獲業主接納作為臨時「細定」，雙方簽定臨時買賣合約，成交價498萬元，呎價14,108元。買家兩小時後再補支票共14.95萬元。許稱，過往「細定」見過低至20元或100元。

【緻藍天樓價單月狂升20%】
將軍澳日出康城新盤MONTARA開售前夕，區內二手樓價急彈。美聯林志堅稱，緻藍天單月樓價狂升兩成，位於5座低層RB室四房戶，實用面積1,120方呎，剛以1,583萬元易手，呎價14,134元。同座其樓下低層RB室，實用面積1,133方呎，上月中僅以1,300萬元沽出，呎價11,474元，相隔短短一個月，其樓上單位竟賣貴283萬元或兩成。代理解釋，「個市升，而且同類少放盤」。

【串燒成交 粉嶺中心三客搶貴5萬元】
中原地產藍浩然稱，粉嶺錄串燒成交，一名換樓客日前放售粉嶺中心H座高層H室兩房單位，即日三枱客還價，第一枱客出價510萬元，第二枱出價520萬元已到業主底價，第三枱客得悉有人出價520萬元後，即追價5萬元，以525萬元買入單位，呎價14,344元。該換樓客沽貨後，同日以570萬元購入粉嶺名都1座中層D室三房戶。

【荃景花園23日貴50萬●麗城花園癲售1,088萬】
近排荃灣樓日日破頂，今日市場再出現4宗新高。其中麗城花園3期5座高層E室，實用面積728方呎，屬享有全海景的三房樓王，剛以1,088萬元易手，呎價14,945元，無論樓價及呎價均料創屋苑歷史新高，較去年8月舊紀錄高出78萬元或7.7%。另荃錦花園2座高層C室，實用面積354方呎，成交價620萬元，呎價17,514元，為屋苑呎價首次升穿1.7萬元。
美聯物業鍾家豪表示，荃灣荃景花園11座中層E室，實用面積551方呎，三房間隔，成交價760萬元，呎價13,793元，創同呎戶樓價新高。其低一層E室，月初以710萬元沽出，相隔23天，高一層貴50萬元。同區愉景新城1座高層C室，實用面積474方呎，兩房間隔，剛售769.8萬元，呎價16,241元，屬屋苑標準戶呎價新高。

【換樓客無樓睇950萬購盈翠半島低層兩房】
青衣盈翠半島連錄兩宗成交。美聯物業梁文楓表示，其中1座低層H室，兩房間隔，實用面積518方呎，剛以950萬元售出，呎價18,340元。買家是外區換樓客，單位面向海景，因市場上缺乏盤源，此單位由於有租客住，買家是在無樓睇情況下購入。原業主2012年2月480萬元買入，持貨7年多，勁賺470萬元，升值近一倍。
美聯物業何勇方表示，盈翠半島另一宗最新成交，為11座低層B室，實用面積680方呎，成交價1,110萬元，呎價16,324元。他表示，屋苑本月暫錄得5宗成交。

業主真係大晒，點解一直以來規矩都係買家落訂，最後冇買到業主就食你d訂。點解唔可以業主俾訂個買家，最後冇賣俾你買家就食訂？

咪傻啦

業主唔賣咪賠double囉

500

double?

咁你有機會賣樓時試下，反正無人諗到收左人訂唔賣咁好的玩法，咁都比你諗到，抵比你撚

取消一方要倍訂 業主收完人錢 所以要賠double

你先收完人地十蚊。後要賠廿蚊。 假如賠十蚊等於荷包無少到錢。

個業主仆街啲應該立即call agent話賣左有臨約，但500蚊訂，邊個高價過佢即賣，價都唔使講

賣野比你,仲要比錢你(定金),
呢個係咩玩法?

講出黎自己唔笑呢下好

依道D細蚊仔傻架 乜野狗屎垃圾都嗡得出口

垃圾低下層打下飛機啫 ，嘥氣，北角海璇270呎劏房size 二千五百萬都俾人掃曬，支爆樓爆

你睇開連登所謂嘅專家post?

嚴格嚟講嗰啲叫調整

唔好再迫害淡友俠啦

2010 講到而家，之後年年有人講，
識得有人信既，當年賣左樓應該已家變！

而家仲會有人講叫你賣樓等跌，呢個係扑街黎，走黎同係難係分析買唔買，一樣唔係好人黎

又嘲諷淡友俠

邊個需要邊個多啲？

如果大冧市業主跪度求你買

呢個真係中point啦，供不應求
假如個市買家係稀有既，自然會出現我所講既情況
缺乏想像力既人先會大叫.冇可能

急乜 等支爆五蚊尺啦